Leica廣告必看

Leica廣告必看 - 左丁山

Leica廣告片The Hunt截圖(互聯網)

Leica的微電影廣告於4月16日在YouTube播放後，即時引起華人讀者注意，一位年青IT界朋友在4月17日傳送給左丁山，當日因花時研讀馬經，晚上有吳嵩請客，星期四凌晨又有曼城與熱刺的大戰，沒時間看此影片，到了4月18日，肥仔Ｋ再傳來Leica廣告片，於是看了一次，只覺得Leica大手筆。拍廣告似拍電影，節奏明快，氣氛緊張，人物拿着攝影機在非洲戰場，災難場景及中國爭分奪秒地爭取拍攝鏡頭，並受到當地士兵或叛軍或中國公安極不禮貌的對待。

究竟廣告有何訊息，到了最後一個鏡頭，洋記者在酒店房間窗口緊張地向外拍攝，赫然出現八九六四天安門的男子（王維林）單身阻擋坦克車的鏡頭！影片至此告終，打出紅色Leica的標誌，左丁山才恍然大悟，這是Leica的廣告，意指全世界的專業記者都使用Leica鏡頭。

不過廣告出現天安門六四坦克車，Leica是否高估了今天中國的氣量和容忍力？果其不然，大陸迅即封鎖此廣告，刪除Leica的連接，跟着有五毛黨大罵「華為不取消與Leica合作就是賣國賊」，難道五毛黨真的認為六四沒有發生過，Leica有意辱華？可笑可鄙之至。

Leica為了中國市場，立即否認此微電影是它批准的，只是盛世廣告公司巴西分公司的製作。盛世是世界最大廣告集團WPP的主力附屬公司，WPP去年發生創辦人Martin Sorrell被退休事件，集團面對重組重整期，分公司怎可能沒得到客戶的批准便投資拍攝一齣微電影？如Leica反面不付賬，這廣告便只是叫好不叫座，累廣告公司蝕大本，廣告人豈會如此愚笨。

Leica暫時不認賬，看來只是防衛性做法，暫避風頭而已，D&G發生所謂辱華廣告事件，便立即投降，是因為D&G負擔不起商營損失，但中國杯葛Leica，不用Leica產品科技？這便大大為難了華為。華為手機近兩年勢頭大盛，有壓倒蘋果、三星之勢，除了價錢便宜佔優之外，主要是靠Leica給華為手機的攝影鏡頭靚絕全球，沒有Leica攝影科技和鏡頭，華為手機便失去了一半的競爭力，以後即使給內地的無知狂徒謾罵為賣國賊，也唯有當作聽不見，看不到，故此內地的怒氣可能不分皂白，發洩在盛世甚至WPP整個集團身上。中國的近14億人市場，令跨國公司貪心和畏懼，為了生意往往跪地叩頭求饒，內心則看中國人不起！

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
政治正確大反智 (陶傑)

下一則
下一則
「據研究機構評定」 (古德明)